+++
title = "Положение"
date = 2012-02-15T01:55:05
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/world/2002/regulations/"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_20469", "/world/2002/regulations",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Положение о проведении первого чемпионата мира по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; сезона 2001/02**



1. Первый чемпионат мира по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (в дальнейшем - Чемпионат) проводится совместно [Международной Ассоциацией Клубов (МАК) &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;](http://register.chgk.info/?cid=3), Национальным Олимпийским комитетом Республики Азербайджан, Министерством по делам молодежи, спорта и туризма Республики Азербайджан. 



2. Для проведения Чемпионата создается Оргкомитет в составе: Е. Алексеев, Р. Аскеров, В. Белкин, Ф. Гусейнов, Д. Имамвердиев, а также представителей  Национального Олимпийского комитета и Министерства по делам молодежи, спорта и туризма Республики Азербайджан. 



3. Время и место проведения Чемпионата: Баку, 13-16 июня 2002 года. 



4. К участию в Чемпионате допускаются следующие команды. 



I. Чемпионы стран, официальные чемпионаты которых состоялись в течение последнего года (Азербайджан, Армения, Беларусь, Грузия, Израиль, Россия, США, Украина). В случае если команда-чемпион по тем или иным причинам не может участвовать в чемпионате мира, её место передаётся команде, занявшей второе место в  национальном чемпионате (&#8220;дублёр-1&#8221;), а при его отказе - команде, занявшей третье место (&#8220;дублёр-2&#8221;). В случае отказа дублёра-2 место от данной страны считается незаполненным, и вместо представителя страны Оргкомитетом будет приглашаться первая по очередности команда из специального списка (&#8220;лист ожидания&#8221;). Для чемпионов Азербайджана, России и Украины команды-дублёры отсутствуют, так как призёры чемпионатов этих стран также получают приглашение на чемпионат мира (см. п. IV). 



II. Команды, которым Правление МАК доверило представлять те страны, официальные чемпионаты которых в течение последнего года не были проведены. Для каждой из таких команд назначается одна команда-дублёр, а в случае отказа как основной приглашённой команды, так и команды-дублёра освободившаяся вакансия предоставляется очередной команде из &#8220;листа ожидания&#8221;. 



III. Команда, приглашённая Правлением МАК, и команда, приглашаемая Оргкомитетом чемпионата мира (ответственный за формирование состава этой команды - председатель Оргкомитета Ровшан Аскеров). 



IV. Призёры чемпионатов Азербайджана, России и Украины. 



V. Победители отдельных турниров, проведённых в текущем сезоне. В этот список вошли те турниры, проведение которых было своевременно согласовано с руководством МАК (согласно действующему &#8220;заявительному&#8221; порядку). В случае если команды, указанные в категориях III-V, сообщат о своей невозможности приехать на Чемпионат, соответствующее место передаётся очередной команде из &#8220;листа ожидания&#8221;. 



5. Команда, допущенная к участию в Чемпионате, представляет в Оргкомитет предварительный заявочный список с указанием капитана. В предварительном заявочном списке может быть указано не более 9 человек. В окончательный заявочный список могут входить не более 6 игроков, причем они должны входить и в предварительный заявочный список. В окончательном заявочном списке должно быть не менее 50%, включая капитана, или более 50% без капитана из состава команды, получившего право участия в Чемпионате. 



Таким составом для команд, получивших право участия согласно пунктам I, IV, является их заявка на соответствующий Чемпионат; для команд, получивших право согласно пунктам II и V, является их заявка на Чемпионат Москвы или Санкт-Петербургского филиала МАК сезона 2001/02 (для команд Москвы и Санкт-Петербурга соответственно), заявка на регулярный сезон 2001/02  на Украине (для команд Украины), заявка на Кубок Городов (для остальных команд). 



6. Оргкомитет Чемпионата имеет право не допустить к участию в Чемпионате команды, не предоставившие окончательный заявочный список до 25.05.2002. 



7. Оргкомитет обязан: 



  * соблюдать настоящее Положение и Регламент соревнований;

  * не позднее чем за 20 дней до начала Чемпионата официально сообщить командам, имеющим право участия в Чемпионате, время начала и окончания игр, условия приёма команд, а также, по просьбе команд, выслать им официальные приглашения;

  * обеспечить проживание в гостиницах, а также трёхразовое питание участников, включённых в окончательные заявочные списки команд.

  * организовать работу работу редакционной коллегии, игрового и апелляционного жюри;

  * обеспечить команды игровыми местами и карточками для ответов;

  * обеспечить награждение победителей и призёров турнира;

  * в течение месяца предоставить итоговые результаты и вопросы турнира командам-участницам.



8. Команды, которые получили право участвовать в Чемпионате: 



  * должны соблюдать настоящее Положение и Регламент соревнований;

  * до 13.05.2002 должны подтвердить Оргкомитету своё участие в Чемпионате.